吳彥祖不滿特朗普言論 IG轉發帖文：你不能為我們發言

雖然肺炎疫情在香港有緩和跡象，但全球每日的確診數字仍然高企，美國疫情仍然嚴峻。美國總統特朗普（Donald Trump）曾公開表示病毒來自中國，他於5月12日在Twitter表示，亞裔美國人對中國對美方和全世界所做的事情感到「非常憤怒」，擁有美國國籍的吳彥祖在社交網站專發特朗普帖文截圖，並指其言論不代表他們。

特朗普在帖文表示，亞裔美國人對中國向美方和全世界所做的事情感到非常憤怒，尤其美籍華人是最為憤怒的，而他自己並不責怪這些美籍華人。在美國土生土長的吳彥祖，在IG轉發特朗普這則帖文，並以英文留言說：「你不能為我們發言。」表示不同意對方言論。

特朗普早前稱呼新冠狀病毒為「Chinese virus」，美籍藝人陳法拉於3月17日在社交網站鬧爆相關言論歧視中國人：「「Why does he have even the energy to make up s**t like that, when we have so much to deal with and to heal from!?!?!? This is intentional racist.（為什麼他還有精力編造出這種鬼話呢，在我們還有這麼多事情需要處理和需要治療的這種時候？這是有意的種族歧視。）」當時引起不少爭議。

吳彥祖在IG轉發特朗普的帖文，並表示不同意其言論，認為對方沒有權利為美籍華人發言。（IG截圖片／thatdanielwu）

陳法拉早前亦曾在IG上鬧爆美國總統特朗普。（IG圖片／falachenfala）

Trump 出聲想美國佬唔歧視你班chigga 你就唔領情

連登仔幾時一齊上ig 一人一句 你不能為我們發言。

美國總統不能為美國人發聲，哪誰能???

上微博鬧口交部

中國人

學d 中國蝗講野
咁你做咩唔放棄美國國籍

點解一定係要做美國人, 但係鬧美國, 讚中國
中國咁好, 咁愛中國, 點解仲要做美國人
點解班小粉紅唔會思考下呢一點,
全部都係傻既